---
tags:
  - 随笔
  - 站点动态
  - openSUSE
  - 思维导图
---

# 2022-04-13

## 贡献者指南

啊，从头构建一个贡献者指南要填的坑太大了……

摆烂中.jpg  
下次一定.gif

## 思维导图

社区开发的 [Mermaid,js](https://mermaid-js.github.io/mermaid/) 不是那么好用。布局什么的调节起来很麻烦，要画复杂的图的时候，就很困难（因为时常需要去关注一下语法结构）。

然后群友推荐了一个在线思维导图工具，[draw.io](https://app.diagrams.net/#)。试了一下，还不错。网格网定位的时候挺好用的，而且支持 Linux 平台。

## 索引

我感觉我的文档站是一个比较杂乱的地方，很多东西都夹在层层嵌套的文件夹中，不是很好找。也没有一个好用的目录。

啊，突然发现还有一个内嵌的搜索功能没有启用。

## openSUSE 年度社区调查

2021 年的[结果](https://en.opensuse.org/End-of-year-surveys/2021)已经出现来了。

比较让我惊讶的是，openSUSE 的欧洲用户们整体素质挺高的，同时他们不太愿意给新手介绍这个发行版。